export const tasksA1 = [
  {
    level: "A1",
    language: "Polish",
    question: "Jakiego zaimka użyjesz w zdaniu: 'To jest ____ książka.'?",
    answers: ["mój", "moja", "moje", "moi"],
    correctAnswer: "moja",
  },
  {
    level: "A1",
    language: "Polish",
    question: "Wskaż poprawną formę liczby mnogiej: 'Mam dwa ____.' (pies)",
    answers: ["pies", "psów", "psy", "psie"],
    correctAnswer: "psy",
  },
  {
    level: "A1",
    language: "Polish",
    question: "W którym przypadku jest wyraz 'domu'?",
    answers: ["mianownik", "dopełniacz", "celownik", "narzędnik"],
    correctAnswer: "dopełniacz",
  },
  {
    level: "A1",
    language: "Polish",
    question: "Które słowo jest czasownikiem?",
    answers: ["biegać", "szybki", "czerwona", "jabłko"],
    correctAnswer: "biegać",
  },
  {
    level: "A1",
    language: "Polish",
    question: "Wskaż poprawną formę: 'Oni ____ w kinie.'",
    answers: ["są", "jesteś", "jestem", "będzie"],
    correctAnswer: "są",
  },
  {
    level: "A1",
    language: "Polish",
    question:
      "Jaką końcówkę dodasz do czasownika w 1. osobie liczby pojedynczej? (np. ja ____ )",
    answers: ["-ę", "-esz", "-ą", "-ął"],
    correctAnswer: "-ę",
  },
  {
    level: "A1",
    language: "Polish",
    question: "Który przyimek pasuje: 'Jadę ____ pracy.'?",
    answers: ["do", "na", "od", "za"],
    correctAnswer: "do",
  },
  {
    level: "A1",
    language: "Polish",
    question: "Jakiego trybu użyjesz w zdaniu: 'Proszę, żebyś to zrobił.'?",
    answers: [
      "oznajmującego",
      "rozkazującego",
      "przypuszczającego",
      "warunkowego",
    ],
    correctAnswer: "rozkazującego",
  },
  {
    level: "A1",
    language: "Polish",
    question: "Wskaż poprawny rodzajnik: '____ samochód jest mój.'",
    answers: ["Ten", "Ta", "To", "Ci"],
    correctAnswer: "Ten",
  },
  {
    level: "A1",
    language: "Polish",
    question: "Wskaż zdanie z poprawnym szykiem: 'Kasia czyta książkę.'",
    answers: [
      "Kasia książkę czyta.",
      "Czyta Kasia książkę.",
      "Kasia czyta książkę.",
      "Czyta książkę Kasia.",
    ],
    correctAnswer: "Kasia czyta książkę.",
  },
];

export const tasksA2 = [
  {
    level: "A2",
    language: "Polish",
    question:
      "Jaką formę przyjmie czasownik 'mówić' w 2. osobie liczby mnogiej czasu teraźniejszego?",
    answers: ["mówicie", "mówimy", "mówią", "mów"],
    correctAnswer: "mówicie",
  },
  {
    level: "A2",
    language: "Polish",
    question: "Który przyimek pasuje: 'Spotykam się ____ przyjacielem.'?",
    answers: ["z", "do", "na", "od"],
    correctAnswer: "z",
  },
  {
    level: "A2",
    language: "Polish",
    question:
      "Jaką formę przyjmie przymiotnik 'ładny' w dopełniaczu liczby mnogiej?",
    answers: ["ładnych", "ładnym", "ładnymi", "ładny"],
    correctAnswer: "ładnych",
  },
  {
    level: "A2",
    language: "Polish",
    question: "Wskaż zdanie w trybie przypuszczającym:",
    answers: [
      "Gdybym miał czas, poszedłbym do kina.",
      "Idę teraz do kina.",
      "Chodzę codziennie do kina.",
      "Pójdę do kina jutro.",
    ],
    correctAnswer: "Gdybym miał czas, poszedłbym do kina.",
  },
  {
    level: "A2",
    language: "Polish",
    question: "Wskaż poprawne tłumaczenie zdania: 'I want to eat something.'",
    answers: [
      "Chcę zjeść coś.",
      "Chciałem zjeść coś.",
      "Zjem coś.",
      "Jem coś.",
    ],
    correctAnswer: "Chcę zjeść coś.",
  },
  {
    level: "A2",
    language: "Polish",
    question: "Jaką formę liczby mnogiej ma rzeczownik 'dziecko'?",
    answers: ["dzieci", "dziecka", "dzieciami", "dzieciom"],
    correctAnswer: "dzieci",
  },
  {
    level: "A2",
    language: "Polish",
    question: "Która forma jest poprawna: 'Idziemy do ____'?",
    answers: ["parku", "parkowi", "parkie", "park"],
    correctAnswer: "parku",
  },
  {
    level: "A2",
    language: "Polish",
    question: "W którym zdaniu czasownik jest w formie przeszłej?",
    answers: [
      "Byłem na spacerze.",
      "Idę do sklepu.",
      "Będę jechał do pracy.",
      "Chodzę codziennie na siłownię.",
    ],
    correctAnswer: "Byłem na spacerze.",
  },
  {
    level: "A2",
    language: "Polish",
    question: "Wskaż formę biernika rzeczownika 'kot':",
    answers: ["kota", "kotem", "kot", "kocie"],
    correctAnswer: "kota",
  },
  {
    level: "A2",
    language: "Polish",
    question:
      "Jaką formę przymiotnika użyjesz w zdaniu: 'To jest ____ książka.'?",
    answers: ["moja", "mojego", "mojemu", "mojej"],
    correctAnswer: "moja",
  },
];

export const tasksB1 = [
  {
    level: "B1",
    language: "Polish",
    question:
      "Wskaż poprawną formę liczby mnogiej przymiotnika 'dobry' w narzędniku.",
    answers: ["dobrymi", "dobrzy", "dobrych", "dobrem"],
    correctAnswer: "dobrymi",
  },
  {
    level: "B1",
    language: "Polish",
    question: "Które zdanie jest poprawne gramatycznie?",
    answers: [
      "Widzę to dziecko na placu.",
      "Widzę temu dziecko na placu.",
      "Widzę tym dziecko na placu.",
      "Widzę te dziecko na placu.",
    ],
    correctAnswer: "Widzę to dziecko na placu.",
  },
  {
    level: "B1",
    language: "Polish",
    question:
      "Jaką formę czasownika użyjesz w zdaniu: 'Gdybym ____ czas, pojechałbym nad morze.'?",
    answers: ["miał", "ma", "mieli", "mam"],
    correctAnswer: "miał",
  },
  {
    level: "B1",
    language: "Polish",
    question: "W którym zdaniu jest użyta forma celownika?",
    answers: [
      "Daję książkę dziecku.",
      "Widzę dziecko.",
      "Jestem z dzieckiem.",
      "Czytam książkę dziecka.",
    ],
    correctAnswer: "Daję książkę dziecku.",
  },
  {
    level: "B1",
    language: "Polish",
    question: "Która forma czasownika jest w czasie przyszłym złożonym?",
    answers: ["będę czytał", "czytałem", "czytam", "czytałby"],
    correctAnswer: "będę czytał",
  },
  {
    level: "B1",
    language: "Polish",
    question: "Jaką formę liczby mnogiej ma wyraz 'krzesło' w mianowniku?",
    answers: ["krzesła", "krzeseł", "krzesłami", "krzesło"],
    correctAnswer: "krzesła",
  },
  {
    level: "B1",
    language: "Polish",
    question:
      "Jaką formę przyjmuje przymiotnik 'nowy' w dopełniaczu liczby pojedynczej?",
    answers: ["nowego", "nowemu", "nowy", "nowym"],
    correctAnswer: "nowego",
  },
  {
    level: "B1",
    language: "Polish",
    question: "Które zdanie jest w stronie biernej?",
    answers: [
      "Książka została przeczytana przez Marię.",
      "Maria przeczytała książkę.",
      "Maria czyta książkę.",
      "Maria czytałaby książkę.",
    ],
    correctAnswer: "Książka została przeczytana przez Marię.",
  },
  {
    level: "B1",
    language: "Polish",
    question: "Wskaż zdanie w trybie warunkowym.",
    answers: [
      "Gdybym wiedział, pomógłbym Ci.",
      "Chcę wiedzieć więcej.",
      "Wiedziałem o tym wcześniej.",
      "Będę wiedział w przyszłości.",
    ],
    correctAnswer: "Gdybym wiedział, pomógłbym Ci.",
  },
  {
    level: "B1",
    language: "Polish",
    question:
      "Jaką końcówkę dodasz do przymiotnika w liczbie mnogiej dla rodzaju żeńskiego?",
    answers: ["-e", "-y", "-ie", "-ą"],
    correctAnswer: "-e",
  },
];
export const tasksB2 = [
  {
    question:
      "Wybierz poprawną formę czasownika: Gdybym ______ więcej czasu, nauczyłbym się grać na gitarze.",
    answers: ["miał", "mam", "będę miał", "miałbym"],
    correctAnswer: "miał",
    level: "B2",
    language: "Polish",
  },
  {
    question:
      "Która forma przymiotnika jest poprawna? To było ______ spotkanie, pełne emocji.",
    answers: ["ekscytujące", "ekscytującym", "ekscytujący", "ekscytowanego"],
    correctAnswer: "ekscytujące",
    level: "B2",
    language: "Polish",
  },
  {
    question:
      "Wybierz odpowiednie słowo: Nie wiem, ______ jest teraz najważniejsze.",
    answers: ["co", "że", "które", "kiedy"],
    correctAnswer: "co",
    level: "B2",
    language: "Polish",
  },
  {
    question:
      "Jaką formę zaimka należy użyć? Nie mam pojęcia, do ______ należą te książki.",
    answers: ["kogo", "którego", "który", "czyjego"],
    correctAnswer: "kogo",
    level: "B2",
    language: "Polish",
  },
  {
    question:
      "Wybierz poprawną konstrukcję: Ona twierdzi, że gdybyś ______, wszystko wyglądałoby inaczej.",
    answers: ["przyszedł", "przychodził", "przyjdzie", "przychodzi"],
    correctAnswer: "przyszedł",
    level: "B2",
    language: "Polish",
  },
  {
    question:
      "Wybierz poprawne tłumaczenie: 'Nie jestem pewny, czy dam radę to zrobić.'",
    answers: [
      "Nie jestem pewien, czy uda mi się to zrobić.",
      "Nie jestem pewny, że zrobię to.",
      "Nie wiem, czy to dam zrobić.",
      "Nie wiem, czy poradzę to zrobić.",
    ],
    correctAnswer: "Nie jestem pewien, czy uda mi się to zrobić.",
    level: "B2",
    language: "Polish",
  },
  {
    question:
      "Wskaż poprawną formę liczebnika: W przyszłym tygodniu kończy dwadzieścia ______ lat.",
    answers: ["czworo", "cztery", "czwarta", "czworoście"],
    correctAnswer: "cztery",
    level: "B2",
    language: "Polish",
  },
  {
    question:
      "Wybierz poprawną formę: Gdybym wiedział, że będzie padać, ______ parasol.",
    answers: ["wziąłbym", "wezmę", "wziąłem", "brałem"],
    correctAnswer: "wziąłbym",
    level: "B2",
    language: "Polish",
  },
  {
    question:
      "Która forma czasownika jest poprawna? Nie sądzę, żeby on ______ na czas.",
    answers: ["przyszedł", "przychodzi", "przyjdzie", "przychodził"],
    correctAnswer: "przyszedł",
    level: "B2",
    language: "Polish",
  },
  {
    question:
      "Wskaż poprawną formę trybu warunkowego: Gdybyśmy wtedy ______ więcej informacji, podjęlibyśmy lepszą decyzję.",
    answers: ["mieli", "mamy", "będziemy mieli", "mielibyśmy"],
    correctAnswer: "mieli",
    level: "B2",
    language: "Polish",
  },
];
